政治只許他們講

政治只許他們講 - 古德明

名采論壇

facebook圖片

十二月十日，香港保護海濱聯盟批評當局破壞維多利亞港海濱，唯利是趨。鄭月娥政府海濱事務委員會成員何文堯反唇相稽，說聯盟或「有政治動機」。

今天，任何言論舉措，只要忤逆權貴意旨，一律可斥為「搞政治」。七月二十日，行政長官鄭月娥不滿民主派立法會議員阻撓其七百三十億元撥款申請，乾笑着說：「議員不應把政治混入社會、民生、經濟事宜。政治問題可以獨立處理。」七月三十日，她見廣深港高速列車「一地兩檢」方案備受民主派抨擊，又乾笑着說：「討論一地兩檢，要看事實，要看問題本質，不要牽涉政治。」十一月十八日，教育局長楊潤雄說大學、中學都有人鼓吹香港獨立，也以政治為言：「越來越多人要帶政治入校園，那是非常要不得的。」

但是，教育局要中學生上課時觀看中共特派員李飛在香港的政治宣傳演講，楊潤雄卻說：「那不是政治，而是教育。」鄭月娥在亞太經濟合作組織會議上，更公然說：「政治是無可避免的，包括我推行的公共政策。」總之，教育、醫療、貿易等公共政策事宜，對鄭月娥來說，其實無一不是政治。這應是習近平「中國共產黨必須旗幟鮮明講政治」的精神。不過，共產黨以外，小民談談維多利亞港海濱，都是「搞政治，別有用心」等等。這就是新香港政府的處事精神。